﻿این اتفاق می افتد زمانی که دو حرف یکسان وجود داشته باشد. ادغام به معنی ترکیب یا آمیختن است. اگر همان حرف یا در یک کلمه ظاهر شود یا در دو کلمه متفاوت باشد که به دنبال یکدیگر می آیند - اولین حرف "ساکن" است و دومی دارای حرکت کوتاه است ، این ادغام مثلین است. بنابراین حرف اول به حرف دوم مخلوط می شود ، بنابراین حرف دوم یک شده می گیرد. به صورت یک حرف با دو حرف شده تلفظ می شود.
بیایید تمرین را شروع کنیم ...:

